\annexe{Travailler autrement}
\vspace{3em}
\begin{cadre}[B3][B4]
Ce chapitre regroupe un ensemble d'activités pouvant être abordées à des  moments variés de l'année. \\Elles utilisent des notions de différents chapitres et permettent de travailler autrement pour développer les compétences transversales:
\begin{itemize}
\item rechercher, extraire et organiser l'information utile;
\item réaliser, manipuler, mesurer, calculer, appliquer des consignes;
\item raisonner, argumenter, pratiquer une démarche expérimentale, démontrer;
\item présenter la démarche suivie, les résultats obtenus, communiquer à l'aide d'un langage adapté.
\end{itemize}
\end{cadre}
\begin{center}
 {\sffamily\MakeUppercase{\textbf{Se dépasser et  franchir des sommets} }}
 \end{center}
 \vspace{-3em}
 \begin{center}
\includegraphics[width=4.8cm]{./2TA/images/Math_Girl.eps}
 \includegraphics[width=4.5cm]{./2TA/images/sedepasseretfranchirdessommets.eps}
\end{center}

\section{Problèmes ouverts}
 Les \textbf{problèmes ouverts} se définissent comme des \og \textit{énoncés courts qui n'induisent ni la méthode, ni la solution }\fg. \\Il est possible de s'engager dans des essais, des conjectures, des projets de résolution, des contre-exemples.\\
 La \textbf{narration de recherche}, trace écrite des démarches engagées pour résoudre le problème, permet de s'initier et de développer une démarche scientifique.

\section{Problèmes de synthèse}
Les\textbf{ problèmes de synthèse} font appel à des notions de différents chapitres avec des questions qui s'enchaînent. Ils permettent de réactiver un ensemble de connaissances et établir des liens entre les chapitres tout en étant guidé.

\section{QCM de synthèse}
Les \textbf{Questionnaires à Choix Multiples} permettent de vérifier l'acquisition des raisonnements en s'affranchissant de la rédaction. Trois sont proposés sur chaque partie du programme.\\
Un outil permettant de créer des QCM très facilement est disponible sur le logiciel gratuit Labomep ( \textit{www.labomep.net}). Interactif, il propose solutions, éléments de correction et des exercices en remédiation. 

\section{Sudomath}
Basé sur le principe du sudoku, le \textbf{Sudomath} est une grille à compléter à partir des réponses aux questions. Lorsque toutes sont résolues sans erreurs, on obtient une grille classique qu'il est possible de compléter. Trois sont proposés sur chaque partie du programme. Un outil permettant de créer des Sudomaths individualisés est disponible gratuitement sur Mutuamath (\textit{www.mutuamath.net}).
% 
\annexe{Problèmes ouverts}
\input{./2TA/inc_chapitre_2PO.tex}


{\AnnexeTitleFont \MakeUppercase{Problèmes de synthèse}}
  \makeatletter
  \def\smc@TitleAnnexe{Problèmes de synthèse}%
  \makeatother 
  
  \input{./2TA/2TA_problemesynthese.tex}

\input{./2TA/2TA_QCM}
\annexe{Sudomath}
\input{./2TA/2TA_sudomath1}
\input{./2TA/2TA_sudomath3}
\input{./2TA/2TA_sudomath2}
